{
    "chapters": [
        {
            "id": 4,
            "name": "上肢-腋窝",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 女性，新生儿。因分娩时左侧上肢先露，经牵引后娩出，但出现了左侧“爪形手”，左侧手和上肢的内侧感觉迟钝，并发生了瞳孔缩小的现象。可能受损伤的神经根是",
                    "options": ["C4-C5","C6-C7","C8-T1","T2-T3","T4-T5"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 女性，32岁。因车祸造成右侧肱骨外科颈骨折，最可能伤及的神经是",
                    "options": ["尺神经","桡神经","腋神经","肌皮神经","正中神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 女性，新生儿。因分娩时左侧上肢先露，经牵引后娩出，但出现了左侧“爪形手”，左侧手和上肢的内侧感觉迟钝，出现“爪形手”等症状最可能涉及的神经是",
                    "options": ["尺神经","桡神经","腋神经","正中神经","肌皮神经"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 女性，新生儿。因分娩时左侧上肢先露，经牵引后娩出，但出生后出现了瞳孔缩小的现象，与之症状相关的神经可能是",
                    "options": ["视神经","面神经","三叉神经","交感神经","副交感神经"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 女性，43岁。右臂感觉障碍以前臂内侧及环指、小指明显，斜角肌间隙压痛明显，并向上肢放射，在颈前即可摸到紧张、肥大而硬韧的前斜角肌肌腹，局部有明显压痛，并向患侧上肢放射，即“前斜角肌综合症”，最可能损伤的神经是",
                    "options": ["肩胛下神经","臂丛","颈丛","正中神经","肌皮神经"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 胸长神经支配的肌是",
                    "options": ["背阔肌","前锯肌","菱形肌","大圆肌","小圆肌"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 男性，34岁。因右胫骨骨折行动受限，使用拐杖2月后出现右侧上肢外展乏力，最可能损伤的神经是",
                    "options": ["尺神经","桡神经","腋神经","正中神经","肌皮神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 不属于腋窝淋巴结的是",
                    "options": ["中央淋巴结","外侧淋巴结","胸肌间淋巴结","肩胛下淋巴结","锁骨上淋巴结"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 腋动脉分3段的标志性结构是",
                    "options": ["喙肱肌","胸大肌","胸小肌","前斜角肌","肱二头肌长头"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 主要营养前锯肌的动脉是",
                    "options": ["胸上动脉","胸肩峰动脉","肩胛下动脉","胸外侧动脉","胸廓内动脉"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
